﻿{
  "data": [
  
    {
      "key": "Label_Central_forehead_fat_pad",
      "title":"中央前頭脂肪体",
      "description": "中央前頭脂肪体は、前頭部の正中線上に位置する。この部位の脂肪組織は、軟部組織というよりは明確な区画として区切られている。[1] 中央前頭脂肪体の両側に内側側頭脂肪体が位置する。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Medial_forehead_fat_pad",
      "title": "内側前頭脂肪体",
      "description": "内側前頭脂肪体は、中央脂肪体の両側に位置する。上側頭隔膜（STS)の内側にあり、眼窩支持靭帯が下縁をなす。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Supratrochlear_artery",
      "title" : "滑車上動脈",
      "description": "滑車上動脈は、眼窩内から眼窩上切痕を通り、顔面に出る、眼動脈の顔面枝の一つである。[2]上眼瞼の内側部、前額部、頭皮を栄養する。滑車上動脈は、浅側頭動脈、眼窩上動脈、対側の滑車上動脈と吻合する。 [2]本来、浅層の動脈で、皮膚のすぐ下を走行する。 この浅層部分が、グラベラに注入後の合併症の要因となることがある。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Supraorbital_artery",
      "title": "眼窩上動脈",
      "description": "眼窩上動脈は、眼窩内から眼窩上切痕（孔）を通って顔面に出る眼動脈の顔面枝の一つである。[2] 上眼瞼、前頭部、頭皮の筋肉と皮膚は、眼窩上動脈の浅層及び深層の枝に栄養される。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Lateral_temporal_fat_pad",
      "title": "外側側頭脂肪体 ",
      "description": "頬部外側にある浅層区画で、頬部中間と耳介部の境界となっている。顔面神経の頬筋枝は、この脂肪区画の下にある耳下腺を通る。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Nasolabial_superficial_fat_compartments",
      "title": "鼻唇浅層脂肪\nコンパートメント",
      "description": "鼻唇脂肪は、内側頬脂肪の隣、浅層Jowl脂肪のすぐ上に位置する。この脂肪は、隣に位置する内側頬脂肪よりも厚い。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Medial_cheek_fat_pad",
      "title": "内側頬脂肪体",
      "description": "内側頬部脂肪体は、鼻唇脂肪の外側に位置し、下ジョール（Jowl）脂肪と重なる。中央部が最も浅く、耳下腺の前方にある。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Jowl_fat_pads",
      "title": "Jowl脂肪体",
      "description": "浅層Jowl脂肪は、頬部とオトガイの境界を決める厚い脂肪組織である。この脂肪が、Jowlが突出する一つの要因である。 [1] Jowl脂肪が、中顔面の若返りの重要な鍵を握ることがある。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Pre_platysmal_fat",
      "title": "広頸筋前脂肪",
      "description": "顎下のふくらみまたは”二重顎”の原因となる広頸筋の上にある余分な脂肪"
    },
    
    
    
    
    
    
    
    
    {
      "key": "Label_Fibres_of_frontalis",
      "title":"前頭筋の筋繊維",
      "description": "前頭筋は、浅筋膜、特に眉毛の浅筋膜に付着している。この筋肉は骨に付着していないが、前頭筋の筋繊維は鼻根筋、皺眉筋、眼輪筋と混じる。前頭筋の筋繊維は上昇して帽状腱膜と混じる。 [2] 浅側頭動脈および眼動脈の枝が、前頭筋の筋繊維を栄養する。 [2]前頭筋は眉毛を挙上させ、前額部に水平の皺をつくる。[1]"
    },
    {
      "key": "Label_Frontal_branch_of_superficial_temporal_artery",
      "title": "浅側頭動脈前頭枝",
      "description": "浅側頭動脈の前頭枝は、前頭結節に向かって上昇し、その部位の筋肉、皮膚、頭蓋骨膜を栄養する。反対側の浅側頭動脈および眼動脈から分岐した滑車上動脈と眼窩上動脈と吻合する。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Superficial_temporal_fascia_SMAS",
      "title":"浅側頭筋膜/SMAS",
      "description": "顔面にある組織層で、その一部は筋肉繊維、そのほかの部分は繊維組織または繊維腱膜組織で構成されている。骨に直接付着していない。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Parietal_branch_of_superficial_temporal_artery",
      "title":"浅側頭動脈頭頂枝",
      "description": "頭頂枝は、浅側頭動脈の太い方の枝で、側頭筋膜より浅部にあり、上後方に走行し、反対側の頭頂枝、後耳介動脈、後頭動脈と吻合する。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Levator_labii_superioris_alaeque_muscle",
      "title":"上唇鼻翼挙筋",
      "description": "上唇鼻翼挙筋は、鼻筋群に属し、上顎骨の前頭突起の上部から起始する。そこから斜め下と外側に向かい、内側部と外側部に分かれる。[2] この筋肉は、顔面動脈と顎動脈の眼窩下枝によって栄養される。 [2]この筋肉の外側部は、上唇を引き上げ、外転させ、鼻唇溝上部の湾曲を深く、強くする。内側の部分は鼻孔を拡張させる。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Zygomaticus_major_muscle",
      "title": "大頬骨筋",
      "description": "大頬骨筋は頬唇筋群に属し、上唇に関連する。[2] 側頭頬骨縫合のすぐ前の頬骨から起始し、口角に向かって走行し、そこで口角挙筋、口輪筋、その他の深層の筋肉の筋繊維と混じる。[2]　大頬骨筋は、顔面動脈の上唇枝によって栄養される。[2]この筋肉は、笑う時に口角を上および外側に引く。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Zygomaticus_minor_muscle",
      "title": "小頬骨筋",
      "description": "小頬骨筋は、頬唇筋群に属し、上唇に関連する。[2]  頬骨上顎縫合のすぐ後ろの頬骨の外側面から起こり、下方および内側に進み、上唇の筋に入る。[2] 顔面動脈の上唇枝により栄養される。[2]  小頬骨筋は、上唇を外転させる働きをするため、上顎歯が露出する。 また、鼻唇溝を深く、持ち上げる働きをする。ほほ笑む際、上唇鼻翼挙筋、上唇挙筋、小頬骨筋など主な口唇挙筋が一緒に作用し、上唇をカールさせる。また、自己満足、侮辱または軽蔑の表情をつくる。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Fibres_of_orbicularis_oculi",
      "title": "眼輪筋の筋繊維",
      "description": "眼輪筋は幅が広い、平らな楕円の筋肉で、眼窩のまわりを囲んでおり、眼瞼、前側頭部、頬部、眉毛部分付近にも広がっている。[2] 眼窩部眼輪筋は、前頭骨の鼻部、上顎骨前頭突起、内側眼瞼靭帯から起こる。眼瞼部眼輪筋は、 内側眼瞼靭帯の浅表面、その靭帯の真上と真下にある骨から起こる。涙嚢部眼輪筋は、涙嚢稜の上部、隣接する骨から起こる。[2] 顔面動脈、浅側頭動脈、顎動脈、眼動脈の枝に栄養される。[2] 顔の表情や様々な眼球反射において重要な役割を果たす。眼窩部上側の筋繊維が収縮すると、鼻橋の上方に縦の皺を作り、眼瞼裂が狭くなり、眉毛が中央に寄り、突出する。これにより、目に入る光の量を少なくする。主に上眼瞼が下がることで目が閉じられるが、下眼瞼もかなり上昇する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Depressor_Labii_inferioris",
      "title": "下唇下制筋 (DLI)",
      "description": "下唇下制筋は、頬唇筋群に属し、下唇に関連する。[2]四辺形の筋肉で、下顎結合とオトガイ孔の間の、下顎骨の斜線から起こる。上方及び内側に向かい、下唇の皮膚および粘膜に付着し、反対側の下唇下制筋と口輪筋に混じる。 下方および外側で広頸筋とつながる。[2] 顔面動脈の下唇枝と顎動脈のオトガイ枝に栄養される。[2] 咀嚼活動の際、下唇を下方および少し外側に引き、外転の動きも助ける。皮肉、悲しみ、哀愁、疑いの表情を出す際にもかかわる。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Modiolus",
      "title": "Modiolus",
      "description": "Modiolusは、顔の両側にある、繊維筋性の密集した可動性のある小さな結節で、そこに数多くの筋肉が頬角のすぐ外側に集束している。[2] この部分の外形は楕円に近く、頬角を通る横の線から縦方向に上20㎜、下20㎜に広がる。[2] Modiolusが3次元的に動きを制御することで、頬部、口唇、口裂、口腔前庭、顎の活動の統合をはかる。活動には、噛む、飲む、吸う、飲み込む、話す時の無数の繊細な変化、楽音の生成や調整、大声を出したり、叫んだり、泣く時の荒い声の生成を含む。また、ほんの気配から大きなゆがみ、左右対称または非対称まで幅広い表情の生成を助ける。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Depressor_Anguli_oris",
      "title": "口角下制筋 (DAO)",
      "description": "口角下制筋は、頬唇筋群に属し、下唇に関連する。[2] 下顎骨のオトガイ結節から下顎骨の斜線までの長い直線が起始であり、下唇下制筋の下および外側にある。その後、細い束にまとまり、口輪筋や笑筋と口角で混じる。 口角下制筋の筋繊維の一部が口角挙筋に合流する。下方で、広頸筋の筋膜および頸筋膜につながる [2] 顔面動脈の下唇枝と顎動脈のオトガイ枝に栄養される。[2] 口角下制筋は、開口時および悲しい表情を表す際、口角を下方および外側に引く。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Mentalis_muscle",
      "title": "オトガイ筋",
      "description": "オトガイ筋は頬唇筋群の一部で、下唇小帯の側にあり円すい形をしている。[2]下顎骨の切歯窩から起始し、下降し、顎先の皮膚に付着する。[2]顔面動脈の下唇枝と顎動脈のオトガイ枝がオトガイ筋を栄養する。[2] オトガイ筋は、下唇を挙上、突出、外転させ、顎先に皺をつくる。[2]"
    },
    {
      "key": "Label_Risorius_muscle",
      "title": "笑筋",
      "description": "笑筋はバリエーションに富んでおり、一つまたは複数の細い束であったり、幅広く薄くて浅い扇の形をしていたりする。[2] 　主に、顔面動脈の上唇枝によって栄養される。[2] 笑筋は、にっこりしたり、笑うといった数多くの顔の動きにおいて、口角を外側に引く。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Inferior_jowl_fat_pad",
      "title": "Jowl下脂肪体",
      "description": ""
    },
    
    
    
    
    
    
    
    
    {
      "key": "Label_Facial_vein",
      "title":"顔面静脈",
      "description": "顔面静脈は、顔面の主要な静脈で、滑車上静脈と眼窩上静脈と合流した後、鼻の横に沿って斜め下に走行する。その後、大頬骨筋、笑筋、広頸筋の深部を走行した後、下顎体前部に下降し、咬筋の表面を通る。その後、下顎体を横断し、首を下降し、内頚静脈につながる。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Facial_artery",
      "title": "顔面動脈",
      "description": "顔面動脈は、頸動脈三角の外頸動脈から前方、舌動脈の上、舌骨大角のすぐ上に起こる。[2] 　顔面では、皮膚と頬部脂肪の深部、口角と大頬骨筋と笑筋の近く、頬筋と口角挙筋の浅部にある。上唇挙筋の上または中を通り、鼻側部に沿って蛇行しながら内眼角に向かって上昇する。最後は、上唇鼻翼挙筋に入る。[2]  顔面動脈は分岐して顔面の筋肉や皮膚を栄養する。顔面で、前咬筋動脈、上唇動脈、下唇動脈、外側鼻動脈に分岐する。顔面動脈の終枝の末梢側は眼角動脈と呼ばれている。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Superior_labial_artery",
      "title": "上唇動脈",
      "description": "上唇動脈は、下唇動脈よりも太く、強く蛇行する。上唇縁に沿って、粘膜と口輪筋の間を走行し、反対側の上唇動脈と吻合する。[2]  上唇動脈は上唇を栄養する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Dorsal_nasal_artery",
      "title": "鼻背動脈",
      "description": "鼻背動脈は、眼動脈の終枝である。鼻骨と外側鼻軟骨の接合部で出て、外鼻を覆う皮膚に栄養する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Inferior_alar_artery",
      "title": "鼻翼下動脈",
      "description": ""
    },
    {
      "key": "Label_Inferior_labial_artery",
      "title": "下唇動脈",
      "description": "下唇動脈は口角の近くで起こり、そこから 上前方に走行し、口角下制筋の深部に入り、口輪筋を貫通し、下唇縁付近で筋肉と粘膜の間を走行する。[2] 　下唇動脈は、下唇腺、粘膜、筋肉を栄養し、反対側の下唇動脈および下歯槽動脈のオトガイ枝と吻合する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Corrugator_supercilli_muscle",
      "title": "皺眉筋",
      "description": "各眉毛の内側端に位置し、後頭前頭筋の前部と眼輪筋の深部にあり、これらの筋肉と一部で混じる。 [2]  眉弓の内側端で起始し、眼窩の上の部分の中央の皮膚で停止する。[2]  浅側頭動脈と眼動脈の岐がこの筋肉を栄養する。[2]  皺眉筋の機能は、眉毛を下および内側に引き、まぶしい日光から目を保護することである。 その目的を果たすために、眼輪筋とともに作用する。皺眉筋と眼輪筋が一緒に収縮すると、しかめ面をする時のようにに前額部に縦の線を作る。[2] "
    },
    
    
    
    
    
    

    {
      "key": "Label_Galea_aponeurotica",
      "title":"帽状腱膜",
      "description": "強い、繊維層であり、後頭前頭筋の筋層とつながっている。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Superficial_layer_of_deep_temporal_fascia",
      "title": "深側頭筋膜浅層",
      "description": "深側頭筋膜は、厚い腱膜の層で、浅側頭筋膜の深部にあり、側頭筋を覆う。側頭筋の浅層の繊維は、深側頭筋膜の深面に付着する。上方では一層で、上側頭線に沿って付着し、骨膜に混じる。下方で、深層と浅層に分かれる。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_SMAS_layer_extending_superiorly_inferiorly_laterally_and_medially",
      "title": "上方、下方、外側、\n 内側に広がるSMAS",
      "description": "顔の単一組織面で、筋繊維で構成されている部分と、繊維性のもしくは繊維性腱膜の組織で構成されている部分がある。骨に直接付着していない。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Parotido_massetric_fascia",
      "title": "耳下腺咬筋筋膜",
      "description": "耳下腺咬筋筋膜は、咬筋表面にある顔面神経と耳下腺管の上にある繊維性結合組織層である。 [2]  耳下腺咬筋筋膜は、前側では、頬筋の上にある頬脂肪体を覆っており、頬筋表面上の筋上膜と混じる。下縁で、下顎骨下縁の下にある深頸筋膜の被覆筋膜とつながる。[2] "
    },
    
    
    
    
    
    
    
    {
      "key": "Label_Deep_layer_of_deep_temporal_fascia",
      "title": "深側頭筋膜深層",
      "description": "深側頭筋膜は密な腱膜の層で、浅側頭筋膜の深部にあり、側頭筋を覆う。側頭筋の浅部の筋繊維は、深側頭筋膜の深面に付着する。上方では一層で、上側頭線に沿って付着し、骨膜に混じる。下方で、深層と浅層に分かれる。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Superficial_temporal_artery",
      "title": "浅側頭動脈",
      "description": "浅側頭動脈は、外頸動脈の細い方の終枝である。[2] 下顎頸の後ろ、耳下腺内で起こり、顔面神経の側頭枝と頬骨枝と交差する。最初は深部にあるが、側頭骨の頬骨突起の後根を通る時に浅層を走行する。ここで脈拍が触れる。その後、頭皮を約4センチ走行し、前頭枝（前）と頭頂 枝(後）に分岐する。[2]  顔面側や頭皮の皮膚や筋肉、耳下腺、顎関節を栄養する。[2] "
    },
    
  
  
  
  
    {
      "key": "Label_Exposed_temporalis_muscle_with_its_fat_sheath",
      "title": "脂肪に覆われた側頭筋",
      "description": "側頭筋は扇の形をした筋肉で側頭窩を満たしている。頬骨で形成される部分を除いた、下側頭線までの側頭窩全体と、側頭筋膜の深面から起始する。筋突起の先端、前縁、後縁を含めた下顎骨の内側面と、第3大臼歯くらいまでの下顎枝の前縁が、停止位置となる。[2]  側頭筋は、顎動脈の第2部から分岐した深側頭枝により栄養される [2]  側頭筋は、下顎骨を挙上し、口を閉じる働きをする。また、横方向のの臼磨運動も助ける。側頭筋の後部筋繊維も、突出した下顎骨を後退させる役割を果たす。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Corrugator_supercili",
      "title": "皺眉筋",
      "description": "各眉毛の内側端に位置し、後頭前頭筋の前部と眼輪筋の深部にあり、これらの筋肉と一部で混じる。[2] 眉弓の内側端で起始し、眼窩の上の部分の中央の皮膚で停止する。[2]  浅側頭動脈と眼動脈の岐がこの筋肉を栄養する。[2]  皺眉筋の機能は、眉毛を下および内側に引き、まぶしい日光から目を保護することである。 その目的を果たすために、眼輪筋とともに作用する。皺眉筋と眼輪筋が一緒に収縮すると、しかめ面をする時のようにに前額部に縦の線を作る。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Exposed_masseter_muscle",
      "title": "咬筋",
      "description": "咬筋は、下顎の下顎枝の外側面にある重要な咀嚼筋である。[2]  咬筋の起始は、頬骨の上顎突起と頬骨弓下縁の前部3分の2である。咬筋の繊維は下方と後方に向かい、下顎角および下顎枝外面の下後方半分に停止する。[2] 顎動脈の分枝である咬筋動脈、顔面動脈および浅側頭動脈の分枝である顔面横動脈から栄養される。[2]  咬筋の主な機能は、下顎を引き上げ、咀嚼時の歯の咬合を助けることである。左右および前後の動きにおいても、わずかながら役割を果たしている。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Periosteum",
      "title": "骨膜",
      "description": "前頭骨の外面を覆う、高密度の繊維性コラーゲンの層である。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Temporal_extension_of_buccal_fat",
      "title": "頬脂肪体の側頭部",
      "description": "頬部脂肪体は、頬間隙に存在する。この間隙は、内側は頬筋、後部は耳下腺、前外側は深頸筋膜で囲まれている。[3] 　頬部脂肪体は、大頬骨筋の後部外側にある深い平面に位置する、複数のextensionを持つ主要部分として存在する (例： 頬部および側頭部のextension）。[1,3] 頬部脂肪体の下葉は、耳下腺管や顔面動脈のような重要な中顔面の構造に対する解剖学的な目印としての役割を果たす。[1] 頬脂肪体の重要な特徴は、頬脂肪体は頬骨弓より深いところにあり、頬部と側頭窩をつなぐ役割を果たしていることである。[4] "
    },
    
    
    
    
    
    
    {
      "key": "Label_Frontal_bone",
      "title": "前頭骨",
      "description": "前頭骨は、前額部を成す部分の上にあり、頭鱗、眼窩部、鼻部の3つの部位がある。前頭洞も含む。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Temporal_crest",
      "title": "側頭稜",
      "description": "眉毛の内側から4分の3、外側から4分の１のところにある隆起した部分 [2] "
    },
    {
      "key": "Label_Temporal_bone",
      "title": "側頭骨",
      "description": "側頭骨は、頭蓋の外側面に位置する。側頭骨の頬骨突起は、頬部の突出をもたらす。鱗部は、側頭窩の底を形成する。  [2] 側頭筋膜は、上側頭線に付着し、側頭筋は下側頭線に付着する。 [2] "
    },
    {
      "key": "Label_Nasal_bone",
      "title": "鼻骨",
      "description": "鼻骨は、左右に並ぶ1対の細長い小骨で、鼻橋部を形成する。大きさは個人差がある。 各骨は４つの境界（上縁、下縁、内側縁、外側縁）および2つの表面（外面と内面）がある。 [2] "
    },
    {
      "key": "Label_Zygomatic_arch",
      "title": "頬骨弓",
      "description": "上顎骨の頬骨突起と側頭骨と共に、頬骨は頬部の主要な骨である。頬骨弓は、頬骨の側頭突起と側頭骨の頬骨突起のみを表す言葉である。頬骨弓は、側頭窩と側頭下窩をつなぐ役割を果たす。頭蓋骨と頬骨弓の間の隙間は、側頭筋で満たされている。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Extension_of_buccal_fat_into_temporal_fossa",
      "title": "頬脂肪体 \n (側頭窩に入るExtension)",
      "description": "頬部脂肪体は、頬間隙に存在する。この間隙は、内側は頬筋、後部は耳下腺、前外側は深頸筋膜で囲まれている。[3] 頬部脂肪体は、大頬骨筋の後部外側にある深い平面に位置する、複数のextensionを持つ主要部分として存在する (例： 頬部および側頭部）。[1,3]  頬部脂肪体の下葉は、耳下腺管や顔面動脈のような重要な中顔面の構造に対する解剖学的な目印としての役割を果たす。[1]  頬脂肪体の重要な特徴は、頬脂肪体は頬骨弓より深いところにあり、頬部と側頭窩をつなぐ役割を果たしていることである。[4] "
    },
    {
      "key": "Label_Buccal_fat_pad_extending_below_zygomatic_arch",
      "title": "頬骨弓下頬脂肪体",
      "description": "頬部脂肪体は、頬間隙に存在する。この間隙は、内側は頬筋、後部は耳下腺、前外側は深頸筋膜で囲まれている。[3] 　頬部脂肪体は、大頬骨筋の後部外側にある深い平面に位置する、複数のextensionを持つ主要部分として存在する (例： 頬部および側頭部のextension）。[1,3]頬部脂肪体の下葉は、耳下腺管や顔面動脈のような重要な中顔面の構造に対する解剖学的な目印としての役割を果たす。[1]  頬脂肪体の重要な特徴は、頬脂肪体は頬骨弓より深いところにあり、頬部と側頭窩をつなぐ役割を果たしていることである。[4] "
    },
    {
      "key": "Label_Temporalis_muscle",
      "title": "露出した側頭筋",
      "description": ""
    },
    {
      "key": "Label_Mandible",
      "title": "下顎骨",
      "description": "下顎骨は、本質的に管の形をしており、鈍角のV字に曲がっているため、付着している多くの筋肉の基本的な形状が変わる。下顎骨に付着する筋肉には、下顎角に付着する咬筋、内側翼突筋、そして筋突起に付着する側頭筋がある。 歯、特に犬歯など歯根が長い歯があるため、下顎骨に脆弱なラインが生じる。[2] "
    },
    
    
    


    {
      "key": "Label_Supra_orbital_foramen",
      "title": "眼窩上孔",
      "description": "眼窩上縁にあり、外側から3分の2、内側から3分の1の所に位置する。[2]  眼窩上神経および眼窩動静脈を通す。[2] 　オトガイ孔、眼窩上孔、眼窩下孔は、、同じ垂直面上に位置する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Zygomaticofacial_foramen",
      "title": "頬骨顔面孔",
      "description": "頬骨顔面孔は、上顎骨の外側面に位置し、顔面頬骨神経および顔面頬骨動静脈がこの孔を通り、顔に出る。 頬骨顔面動脈は、頬の突出を形成する部分を栄養する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Infra_orbital_foramen",
      "title": "眼窩下孔",
      "description": "眼窩下孔は、眼窩下縁より約1センチ下、犬歯窩のすぐ上に位置する。眼窩下神経および眼窩下動静脈がここを通り、顔面に出る。 眼窩下孔の上端に上唇挙筋が付着し、下端に口角挙筋が付着する。[2] 眼窩下孔を通る眼窩下動脈は、下眼瞼、鼻と上唇の外側面を栄養する。[2]  オトガイ孔、眼窩上孔、眼窩下孔は、同じ垂直面上に位置する。[2] "
    },
    {
      "key": "Label_Mental_foramen",
      "title": "オトガイ孔",
      "description": "オトガイ孔は、下顎骨にあり、下顎体の上縁と下縁の中間、小臼歯の接合部より下に位置する。[2]オトガイ神経と伴行動静脈を通す。オトガイ動脈は、顎部の皮膚と筋肉を満たす。オトガイ孔、眼窩上孔、眼窩下孔は、同じ垂直面上に位置する。[2] "
    }
  ]
}